又話澄碧邨山卡啦到網都上唔到嘅？？點解有wifi機架？？

不過三百七十萬又幾抵，有得上網嘅話諗得過

翻查地契，澄碧邨地積比率只有零點九倍，最高只可起四層，不改契無重建價值。當年和黃負責管理澄碧邨，但年年虧蝕，唯有終極撤離，「和黃旗下管理澄碧邨間 Holiday Resorts，蝕咗成千萬，八四年開始，和黃就決定唔再做管理，並同當時嘅業主立案法團委員會協議好，以一蚊轉讓咗 Holiday Resorts 俾業主。」長洲地產代理楊先生說。根據公司註冊處資料，現時「Holiday Resorts (H.K.) Limited」的資產豐厚，包括十五個澄碧邨收租單位，及會所、康樂設施的業權。這公司的大股東是「Holiday Resorts Holdings Limited」。這家控股公司，現由多個澄碧邨業主等持有。董事正是密密掃貨的鍾立夫。

居民接手後，因管理皮費太貴，而取消香港直航船服務，會所及一切康樂設施亦隨之關閉。事實上，管理公司為增加收入，曾於九七年把手頭單位以日租形式出租作度假屋。不過，邨內有業主不滿太多外人，於是入稟法院禁制。地產代理楊先生說：「我大膽講句，而家係管理不善，入邊仲要分成兩派鬥來鬥去。」現時澄碧邨的管理公司由業主立案法團委託，由於要支持船隊營運，所以該屋苑管理費一直偏貴，更不時加價，要每呎二元九角，持有兩個單位的業主葉惠敏表示：「兩個單位我要交六千蚊管理費。」據悉過去多年，有業主不願交管理費，又因配套不足，找不到人承租，故寧願放棄，最後被管理公司及銀行釘契，故此以往澄碧邨的二手盤多為銀主盤。當然，今時樓價不同往日，科達集團主席湯君明指，荒島並非無發展機會。早年他曾投資澄碧邨附近的「孤島」望東灣，自言total loss，「當年用幾百萬買咗塊地，起咗七棟別墅，開價十幾萬無人租、減到一萬都無人租。」他指由於無公共交通工具，當年和黃曾向他提出分擔船行線的開支，遭他拒絕。「淨係船油一日三千蚊﹗和黃蝕到攤攤腰。」他最後寧願以象徵式一元把別墅租予教會做戒毒所。不過近年他已聽聞有人想全面收購澄碧邨發展：「係啲跨國集團，想買嚟改做類似Club Med的度假村，俾鬼佬公司做orientation。佢哋話你收到（買入）一定數量嘅貨（單位），就同你接。當佢收到八、九成，再同政府補地價囉。不過嗰度有百幾個單位，收購亦唔係容易。」「重賞」之下，必有勇夫。在香港，只要是地，似乎必定有個鑊鏟！

如果香港開賭牌比佢收佢重稅，發展商參考濟州島咁又賭又渡假村咁攪，實搞得成架

你入面搞黃、賭、毒是但一、兩範，香港政府再抽佢重稅，winwin雙贏

咁一定係誠哥做生意太廢，搞到要$1賣左條渡假村